文匯報：民記二子痛批「港獨」為禍

反對派近年頻頻借政改、反「水貨客」等問題鼓吹「港獨」，「港獨」搞手陳雲的門徒被指已在英國註冊「港獨黨」。立法會昨日審議《2015年撥款條例草案》時，多名議員批評反對派阻礙惠民措施落實，破壞經濟發展，甚至不斷鼓吹「港獨」思潮，已經「由討論走到實踐階段」，令人擔心香港遲早被反對派拖垮拖死。

民建聯立法會議員陳鑑林昨日發言時批評，激進反對派以反「水貨客」為名辱罵旅客，「小朋友都唔放過」，令人憤慨，亦令香港「好客之都」形象毀於一旦。

他點名批評公民黨立法會議員毛孟靜聲稱外國接待旅客數字比香港低的言論，是誤導公眾，顯示「公民黨搞亂香港」的本質，「反高鐵，是自我邊緣化；反特首普選，是反民主；反法治精神，鼓動市民『佔中』......公民黨的惡言惡行，可謂磬竹難書。」

指「港獨黨」收??走到實踐階段

陳鑑林續說，反對派抗拒兩地融合是因為想搞「港獨」，近期有人在英國註冊「港獨黨」，並在港招募黨員，是「港獨」勢力升級的表現，「已由討論走到實踐階段」，值得社會警惕，擔心香港遲早被反對派拖垮拖死，「700萬人通通是輸家」。

他強調，財政預算案中每項措施，市民均有得益，反對派卻提交3,900多項修正案來拉布，「除了是政治騷，看不到有任何意義」，呼籲市民日後用選票懲罰他們。

民建聯立法會議員黃定光批評，「佔中」衝擊法治、經濟和民生，「小商戶連『沙士』都捱得過，但被『佔中』搞到執笠。」他認為，財政預算案提出向商戶免半年牌費，是從善如流，有助減輕商界負擔，並批評反對派「死而不僵」，在立法會外霸地紥營，慨嘆經常被驅趕的露宿者「同人唔同命」，「可能打着『真普選』旗號就免受驅趕。」

黃定光又說，反「水貨客」示威令中小企做生意更困難，希望特區政府興建邊境購物城，提高香港接待旅客能力。他促請反對派立即「收手」，令惠民措施得以早日落實，「拉布多一個月，市民就受苦多一個月」。

文匯報：「港獨」活躍組織

Mo ee被港獨

國師排第一

堡主被無視

我都搵緊佢喺邊

民族黨/青年新政冇份

自己友

陳雲

已完成任務

共狗報

客觀現實，真係對香港政治局面帶來好撚負面影響。

2015

本土力量係咪癲佬ck嗰個

貼上嚟笑下算啦,呢啲党報有乜討論價値

啲主張好正面喎

老師又中

國師而家日日屌港獨

「高登網民」嗰欄囉

網名烏家堡

blocked

講緊民族黨喎